西醫甄炳權有冇醫德？

今日小弟下就突然覺得唔舒服於是去左
西醫甄炳權位於彩雲邨商場第二期四樓A404號睇醫生
入去前問左收唔收醫療卡 佢話收
所以我先入去睇
大約今晚7點左右到達，姑娘即刻幫我探熱
佢同我講你都幾高燒102度
之後我就坐左係一邊等
到叫我睇醫生既時候一切都冇咩野
由於小弟一病都病都需要多少少時間
於是就問醫生可唔可以比4日
突然醫生同我講你揸醫療卡點拎4日藥啊
咁我之前都有用醫療卡去其他診所睇佢地全部都開4日藥
仲提我唔知仲有冇quota 不過照開
係到想講一年睇3/4次醫生 但只有一次拎4日藥
而且我知道張卡有quota可以開4日既診金
我同佢講完佢即刻話 咁你去果到睇啦

你張卡比咁少錢我，就算2日藥都唔係會比正常普通既藥我
你有重病就唔好係到睇啦

我即刻呆左，你做醫生咁有醫德，好似大陸咁有咁上下錢先睇醫生 咁你就唔好做醫療卡生意 你又驚冇生意要接醫療卡， 係既就唔好咁講野啦
直接唔接醫療卡生意
咁就唔好晒我時間去睇

呻完宜家去返睇開果間睇醫生
返屋企訓有有人睇都未必覆
信就信唔信就算
巴絲睇路
第一次睇中伏利申

102度？

慘

華氏

3袋藥

有兩袋係同一樣野

我真係會即刻鬧到佢仆街
樓主你脾氣真好

華氏...

一睇就知講緊華氏啦on9仔
咁都要問
讀左小學未?

好多都係咁 有次有個醫生直接話真係病 唔好胖醫療卡睇

2袋退燒1袋收鼻水

因為之前用個好多次都無事

之前用好多次都冇事

兩袋退燒係一樣成份

一個250mg 一個500mg

留名跟進 有啲醫生真係好鳩屎

影埋收鼻水上來睇ok?

我覺得冇乜問題，張卡比到幾錢咪比乜成本既藥同量你

如果你肯即時唔用卡話轉比錢再 claim, 咁已經唔同曬

所以話，醫者父母心？我呸
咪又係錢作怪

你估醫生真係德蘭修女再世

唔係點扮多藥呀

藥名

其實有咩問題 你張卡值250 咪比250 既藥你，要400 既藥咪自己加錢

醫畜

兩種退燒藥一樣成份

但外形唔同等你覺得好似多種藥食

個醫生心情應該唔好。 無理由食左誠實豆沙包

幫推到仆街

你試下唔俾家用

之前果D好老脾姐,用得醫療卡預咗有醫生會詐型

咁唔緊要你身為醫生可以咁講都得
仲要咁大年紀咁講野
你可以講得2日藥可以唔開4日藥
亦都唔需要講到話連普通藥都不如瓜？

醫療卡保險公司食好撚多
你張卡有無得用醫生紙claim? 有就俾現金啦

你嗰啲真係政府街症會開既藥

樓主好快被屈係5毛

咁都叫5毛的話， 我相信平時班連登仔做開奴隸

佢都係講事實啫
用醫療卡間間都係咁

BPP

街症傷風仲一開開4日藥
啲病人就會R 7日藥

我2日藥
之前睇好多間都唔會咁

啊嫲遠房親戚黎

比你係人情
唔比係道理

所以我唔介意但係你做醫生有需要咁講野？

同醫療卡公司講啦。
橫掂佢都唔想做醫療卡公司嘅生意，咪直接同醫療卡公司講，取消佢咪算～

個醫生都算蠢，係咪未識玩醫療卡，卡俾醫生agreement fee，藥錢如果agreement包唔哂或唔包，可以額外收病人錢

實話實說

冇錯，直接講醫療卡只包若干藥物，如果要特效藥，要額外收錢，肯咪開，唔肯咪算。

講到好似自己蝕住做⋯

睇樓主個款收佢錢都應該報警玩大佢
個醫生打發佢走先醒

Google發現其他人都有類似情況，睇嚟條垃圾成日都係咁

出撚曬名
我屋企人十鳩幾年前已經屌鳩過佢

睇開隔離蔣在公 之前林國榮都hea hea地

我一定會去投訴放心 我係覺得你唔想做醫療卡生意無問題
明買明賣
我等佢開完假紙就轉身講左句
唔想做唔好做醫療卡生意 又要做又要屌
咁大年紀醫生都做到畜生咁

$$$

射波就射波啦

我次次睇醫生都同醫生講, 可唔可以俾D 好D 既藥我, 加錢冇所謂.

咁佢都係講事實，好過呃你
有次見啲姑娘執好藥，聽到話係用醫療卡，
即刻執返啲藥走，換過第二set

仲有林x榮

正確做法

102度
你唔用醫療卡都未必俾你啦

如果開正廠藥醫療卡唔夠cover
好似係

西醫大把係咁
咩病都比一堆維他命
我上次胃病 你比咩撚柒鳩維他命

「大約今晚7點左右到達，姑娘即刻幫我探熱」
屌 7點去睇醫生 睇埋返屋企 19:40發貼
咁撚短時間仲打到咁撚多字既千字文病極都有限啦
有幾撚唔舒服啊
開哂名 連地址都出埋
你係咪係格黎開左間診所啊

林國榮次次都問我打唔打流感針

遲D你老師會教你咩叫攝氏同華氏架啦
我記得小六前已經學左

牛池灣翁醫生好好

半個鐘推左3頁
你係得既

佢垃圾黎 你落樓下藥房同佢講你發燒喉嚨痛配藥重好 藥廢人廢全撚部都廢 專呃呀伯呀婆醫療卷 睇佢等於自殺 屌佢老母 上次就死行過諗住求其睇住先 屌你3包垃圾藥 食完重嚴重 連 紓緩病情既作用都無我屌你老母個老味 食屎呀
利申：發夢 以上不針對任何廢老醫生

睇過既都知呢條友係鳩睇症架喇

其實不嬲都係問病人照開4日藥但差額要你補問你肯唔肯
係條撚樣太誠實

利申試過醫療卡睇專科補$300

如果樓主講既係真
麻煩你有咁大搞咁大
呢d人唔配做醫生

投訴佢地幫班垃圾出名
之前仲有條on9 仔話為左錢入唔到醫科

其實呢位醫生好老實

不如你同我講有邊個醫生唔係鳩睇症

留名

智障都識上連登

弱智仔死全家啦

係咩 好似唔係喎
佢講野好低b架
上次同佢食飯,d野黎哂,佢先同人講話要換
搞到我都覺得唔好意思

咁又4頁

喺連登，所有專業人士，醫生律師甚至老師都係抵屌 唔講個別case，淨係呢個post都見到有幾隻小學雞屌醫生向錢看
人地唔向錢看唔通向你看咩

其實一般醫療卡係咪都係得2日藥?
次次開2日比我 但未好晒又要睇多次

點樣
係咪要推到佢仆街
我無所謂架
我都鐘意睇人仆街

彩雲啲醫生垃圾黎

係

你診所都係同佢地claim錢架姐

102度對連登仔唔算嚴重
係我唔應該咁嬲上黎話比咁多位巴絲知
Sor 係我錯我都係訓先
Btw講到咁詳細就係唔想大家唔知頭唔知路去左中伏
咁都借刀的話我無野講

不嬲真病唔會用醫療卡架啦 真病通常自費再claim

可以唔收醫療卡㗎

原來有人睇醫生唔係要假紙係要藥

推

每次有呢類post都見到啲人要求樓主開名乜乜乜
家陣有人自動自覺出圖出地址出名
竟然見到新一類回覆:
「你係咪借刀叨!」

加錢得唔得？

以後不會睇佢

你咪投訴lor
council一定覺得你on9

我睇開冇咭都係得3日藥

呢份藥成本唔超過10$
利申:做藥房

你係咪睇唔明頭4句啊
睇黎你都病得好嚴重 不如休息下啦

保柏好似可以診金同藥錢分開，啲藥會好啲

岩呀
推到佢仆街

我都住彩雲 我覺得佢ok喎 覺得佢唔好咪下次唔好黎呢間 洗咩公審呀

支持你

蔣在公會算好少少

開名啦

開你名

依條友痴鳩線
嗰次我用醫療卡睇傷風
佢開排使立消比我

利申:彩雲之友

基本上over左會令收$架啦

樓主冇話唔加喎

最重要係開係時事台

叫你下次咪鳩去

根本啲醫療咭公司就玩9你班醫生和病人 -
醫生 - 比人壓價，又要指定開幾多日藥。
病人 - 因爲醫療咭限制多多，不能得到最好治療
大蠃家正正就是醫療咭中介公司，從中賺錢獲利，完全破壞醫生病人關係
有人就會話：車，邊個叫你班醫生接醫療咭客啫。問題是呢類公司越來越多，向不同私人機構推廣，攪到無哂比現金的客人。

診所醫生黎講 香港冇乜邊個有醫德 你當佢地係啲商人咁就算啦

醫藥分家有冇得諗 ?

你都on9
你去茶餐廳叫杯奶茶，成本幾毫子，水呢之麻
醫生開診所唔使比租金比人工請姑娘呀？個醫生自己唔使出糧呀？

屌你老母醫畜 張醫療卡有乜撚野用？

拿 呢位巴打就講公道說話

我都有D朋友 買左保險住醫院做手術
保險個張guarantee letter遲遲都未出 入唔到院
到入左院 做埋手術啦
先知個手術就只係局部麻醉就做到
但因為保險cover到危險性高D既全身麻醉
所以最後做左全身
當然個醫生最後會話呢個係佢既專業決定 大把理由
但俾我個friend知道左原來開頭入唔到院 係因為agent同醫生係度講緊價
所以呢....買保險本身就係一件很ON9既事

00後係唔同啲

多數包3-5日普通藥，但係跟據醫生判斷可以俾少過呢個日數

有醫療卡都唔會用

有薪病假豪得起

如果去集團(盈健) 果啲 就比唔比卡都係一樣藥 私家好多時覺得賺得唔夠只比垃圾藥

其實撈唔起個班醫生靠呢批客為主
有幾可比較出名/排曬長龍既診所會收醫療咭 。

有得諗 但無可能發生

睇你推得咁落力都唔知你曲定直

有問題？

On9到你

佢覺得自己滿足唔到你嘅要求
叫你另請高明
咁叫無醫德？

最多話態度差啫

你就真係on99,我講佢啲藥成本係幾錢炸喎，冇話佢唔唔岩喎，唔好沖出嚟柒啦

走住黎屌

見個topic有興趣入黎吹兩嘴
個notification又成日有黃點咪keep住入黎
睇人仆街我都開心既

d退燒丸，一粒返貨大約1毫子，3種藥，1日4次，成本1.2，樓主要多成2日藥，d藥嘅成本貴左足足2.4。

一嚟大鋪入貨平，二嚟佢哋好識玩醫療卡，有辦法收多啲錢

俾現金睇完拎收據 claim返醫療卡是常識吧
診印收卡開次等藥唔係人所共知既咩？

係人都知好平 問題係規矩問題 唔得就唔得

估唔到有人討論佢
我都係番呢份工之後睇佢 前後睇左三四次
頭幾次都係發燒感冒 頭兩次當然冇撚用啦
第三次問佢頭唔可以開多日 佢話 人地加日藥都幾百蚊啦 你用醫療卡淨係包幾十蚊唔會加比你
我果下呆左 我發哂燒點都唔係詐病 洗唔洗咁串
之後拎完假紙果對面藥房配藥既刻斷尾

到最近果次 又嘔又發燒
咁撚嚴重就諗住比錢睇有用d 點知真係work
多左好多野講話你係咩病 有問邊答 想拎多日假即刻寫比你
藥都多兩包 (之前得兩包
諗起第一次入去睇乜都冇問寫d野1分鐘就走 有冇用醫療卡分別真係好大
我知你冇錢賺 但我又唔係呃假紙點都比d戲黎啦屌

Sor好多typo

個醫生唔識做人者。既然樓主出得聲問，比多幾粒又如何? 我自己開藥房，d客黎配依類平藥，我通常會比多幾粒，廢事數少左d客返黎嘈。

每個行業都有害群之馬，如果樓主你真係覺得佢係專業失德
你大可以寫信去MC 進行正式投訴

另外，“真正“ GP 其實唔只開藥咁簡單，係幫你睇埋d 潛在問題，例如undiagnosed HT, DM 呢類東西 所以睇岩一個GP 就唔好轉 樓主，再簡個對病人有禮貌既醫生啦 （有病人鍾意比醫生鬧先安樂，e.g 先會界煙十分奇怪）

連登好多on9 真係無得救
唯有中國莆田系名醫可以撚化佢地
一早有人幫呢d垃圾出名就唔會有人中伏

勁wor 巴打 有得賣藥既藥房 其實係咪淨係賣藥先有得做？如果賣日常用品個類係咪已經 out of favor？

已經唔係第一次係連登講
香港班醫畜特別係門診普通科果堆
9成都係垃圾
成堆都係醫界霸權底下呃飯食既寄生虫黎
只係呃到班唔識google同英文既阿叔伯嬸
同吸要開醫生紙既打工仔錢

認同

Lm

其實香港雖為彈丸之地
醫畜之多全球之最

賣藥比賣日常用品賺多少少。日常用品d利潤一般少於5%，主要功用係留住d客，到有事嗰陣黎買藥。

但係呢家拎牌賣埋藥係咪好難？

原先都唔信呢個世界仲有d 咁既on 9 仔
而家信啦我

住彩雲但會特登行落去睇翁醫生

依間野

開藥房就成本最重，要請個藥劑師，一個月3萬幾人工。次一級就開藥行，慳返個藥劑師，除左處方藥，其他藥一律賣得，萬寧/百佳/7仔，間間都有藥行牌。依幾年就興開藥妝，咩野牌照都唔羅，所有藥都亂賣，比人捉到就執左間有限公司，原址再開過。

做乜咁誠實 好少有 依d先有醫德

我知道好似你地呢行都幾多黑XX混埋黎做
如果唔係食開呢行飯，咁開間藥行會唔會困難重重？
因為想第時安排家人退休後有d 勢藝做下

唔想做呃人騙鬼既野 想做正當生意 唔呃人

突然覺得附近有得睇黃文琪好幸福

依d你地外行人幻想者，現實邊有咁多黑社會。

開藥行唔難，不過你無做開依行，唔識賺錢竅門，會連租都交唔起。

藥房係醫生開的
普通人無醫生牌賣藥妝奶粉算吧啦, 唔夠人爭

有個朋友呀哥開下又一間 以前好似撈偏，呢家轉返做正途

開得診所都係為$

唔係藥劑師咩？如果掛醫生牌都得嫁咩？

醫生牌申請唔到藥房牌，只有藥劑師申請到。

唉 拎個醫生牌都唔知做乜春

咁我又唔知啦。所謂撈偏，係唔係指賣下咳水，精神科藥物之類?

柴灣個林英都係
之前我呀爸發燒去睇佢（都係用醫療卡）
是但開一種胃藥比佢..我呀爸叫佢開埋退燒藥..要收多一百先肯開埋比佢

印象中佢啊哥讀書唔成 好似出左黎行一排 可能跟左大佬撈下藥房
呢家自己出黎開了

我都睇過呢條仆街
佢一見我拎醫療卡就態度勁差，
同佢講我有啲頭痛同喉嚨痛，
佢照都無照下我喉嚨，
無檢查過任何野，又無主動問我要唔要醫生紙
咁我開口問，
佢條仆街竟然話「最緊要都係呢樣嘢啫」
然後開藥淨係開左一包頭痛藥。係一包。
其實既然你咁睇唔起用醫療卡既人就唔好收啦
呢條仆街真係好無醫德

梗係開診所去劏病人啦。我都有諗過申請去讀 medic, 不過一諗起要再讀幾年就驚。

帳面咪係
同一個原因, 每區啲地膽 (旺症GP) 附近2分鐘路程一定有間藥房

起碼俾樓主知道個真相
一係就俾錢

屌佢老母啦
樓下間西醫
沙君儒
上次喉嚨痛加頭痛
開完藥發覺冇頭痛藥
問姑娘可唔可以開埋頭痛藥

個姑娘大大聲話你用卡剩係可以睇一樣野

呢個真係由細睇到大 自己覺得佢醫咳支氣管係幾好既 但真係好無醫德 成日想陰陰濕收多d錢 例子太多不能盡錄

藥房有時啲0靚仔開價好癡線 我唔係mk樣唔舒服入去配散裝藥同咳水 支咳水夠撚膽收我$80 另外藥再收我$40 同一集團另外一間熟啲買開 個藥房大佬$80全包 屌果時無醫寮卡想配藥食算， 之後以後都唔再去開貴我間仆街分店買野

去藥房自己執藥4,50蚊就夠掂
有時藥都未食完就好番
依家診所越加越貴 屌你老母
樓下兩日藥350蚊

點止幾年啊 6＋1 再＋6－7年專科
唔好話湯，係提供專業服務比市民啫
大把人死守公立想做到退休，唔係真係咁多為左錢 我估30％啦 但隨住家庭改變（多左b） 可能會多左人向錢看

咁咪蝕左比人（藥劑師）？more？

醫生用唔洗10蚊買？

有抗生素記住食晒先

不嬲用卡都係比d必理痛得果定你 真係有病就加錢要藥 樓主仲要4日藥咁撚串 緊係屌柒佢

死喇，我開藥房都唔知要有醫生牌

其實好多時係consultation貴
你知咩事自己買藥食識好嫁

不過唔係幫醫生講說話, 而家領展加租加到痴撚線
以前係屋邨商場, 房協一定留幾個位係平租俾醫生,
而家不知幾想趕佢地走, match番正常租金都做得好辛苦

咁依d野係少少海鮮價架啦。

咁無醫生係後面揸莊點拎大terms呀

如果真病 會睇翁醫生

呢家租金一定好貴，見你係醫生一定咁住搶

姐係可以拎到多d discount ？

所以我諗下就算，反正我都唔係要靠d牌搵食。

各行各業都有自己既出路既

之前睇小西灣唐乙x， 佢問我有冇醫療卡，我問返佢有又點冇又點， 佢話如果有，就開特效藥畀。我如果冇，就係普通藥。我再問特效藥係邊個藥廠，同普通喺邊個藥廠， 佢答唔出。 最後我有醫療卡， 兩毫子一粒嘅退燒藥畀我。

好多時醫生terms唔夠藥房terms大，不過醫生嗰邊嘅價錢反而比藥房重平，因為藥廠會驚醫生唔用佢d藥。

咁由醫生到買就抵d wor

如果比我做業主，我都會狂加醫生租

我由細睇到大，細個睇仲好地地
之前用醫療卡睇，睇都無睇就寫信叫我出去，30秒都無。

嬲到震

同過醫療卡公司投訴，又話會跟進，最後都係咁 晒氣

呢樣真,有次我去射波拎假紙,廿蚊又係開必利痛果d
企格離果個病到冇哂聲出又係開同一樣藥

好似有人講過醫療卡公司會半年後先會入數比醫生 所以好多人都唔想做醫療卡生意 ？

有d卡冇得用收據claim返你睇網絡醫生,你打去CS問,佢會反問你點解你掛號果陣唔show卡

大terms唔係講緊你拎tier 1拎10份, 講緊你拎tier 2/3 or above呀

anyway聽左就算啦咁, 大部份地膽都自己玩雙開的

遲下再研究

其實買醫療保險，嚴重病都係去專科睇完事後 claim 都好過去睇 network 醫生？
屋企人都係 MediNet

係好撚煩, 扣數都算, 醫生點會無cash flow
中間食一大節, 聽過好似唔夠70%
又要得閒challange下你呢樣果樣, 呢下啲醫生先唔鍾意
不嬲佢大哂, 而家要同人交待喎

其實無人會鍾意
你做開個行比人challenge 你都會嬲

你講到咁，我都唔知點繼續答你好。雖然好多時藥房線同醫生線嘅sales唔同，但係唔等於我唔知佢地咩野terms。

真係病既話
見醫生前要同佢講想加錢要特效藥

「仁心保赤」，似係黨員

網內梗係要俾卡 所以我會去睇網外

其實好多醫生都冇乜醫德
試過睇完醫生比完錢
突登叫我第二日先去拎轉介信
第二日拎完張紙個姑娘夠膽死收我$400
consulting fee 我一眼都冇見過醫生
賤過狗

甄炳權正一仆街黎

大伏

想問 樓主嗰啲藥值幾錢 一般特效藥又幾錢？
保險cheap極都兩舊卦 睇佢幾分鐘 真係要加錢先有得賺？

幫推

基本上而家睇醫生就算唔用醫療卡都係開依啲藥
講到明唔需要醫生紙 即係唔係黎r假啦
入去到出返黎全程唔洗兩分鐘
咁樣𢴇藥不如去藥房仲好

其實罪魁禍首都係醫療咭背後的保險公司
好多醫療咭每個症，保險公司只俾返$60-100俾醫生，但個醫生就要俾三日藥個病人

係公立又比人屌做醫畜
係私家診所依啲無乜事故 又財源滾滾來 先真正識玩
稍微用心 睇多兩分鐘已經大把人吹奏

真病既話從來只會正價睇 唔玩卡

如果做醫生係睇錢重過人命咁不如唔好做啦

用醫療卡睇專科係唔係都一樣

咁又係呀，醫生是幫人的行業
放左工應該食個飯盒再去天橋底訓算啦

佢覺得唔抵咪唔好做醫療卡囉
醫人都要將貨就價真係好低賤

真
無仁心 無仁術
睇錢咁重去炒樓算啦
咪搵得仲多

呢個真呀
政府醫人其實都係將貨就價架，所以醫管局都好低賤

傻鳩你講撚到要個醫生醫好人要1個仙都唔收貼錢買藥咁

而家啲醫生邊會有醫德
跟本同金融佬商家佬一樣
只係為錢
唔應該睇得佢哋太高

有巴打話阿醫生唔識提供病人加錢轉藥呢個選項
以為比病人R，冇錢賺之餘仲話倒蝕咁樣

真病去睇果個由細睇到大
乜野醫療卡都唔收
佢就係話唔想哂時間睇d扮病拎醫生紙既人
睇多幾個真係病既人好過

牙肉痛左一星期, 琴日去藥房執$80/3日藥, 食左2次就冇事.

係彩雲附近貼佢街招玩大佢啦

住樓上，我可以負責任咁講，佢同隔離檔果個都係冇醫德。

又一個病人叻過醫生啦

“我叫你比4日假黎呀（我要放下假呀 dllm）”

佢比你d藥成本可能唔使$10
使唔使賺咁盡呀

呢條友已經發錢寒到失心瘋！
你用醫療卡佢就要交稅，要交稅16%足以令到平時醫療畜牲例牌瞞税嘅佢發曬狂！

即係交多幾十蚊稅 正仆街冚家剷 畜牲

個醫生咪就係同你一樣咁撚仆街囉
藥錢使幾撚多呀，咁撚垃圾驚蝕咪咪撚受醫療卡

醫管局真係好低賤架
大把人排期排到死都未醫

走住黎屌？

同響街食飯一樣d野黎哂先屌都好正常既

醫牲打手去晒邊

醫學霸權

醫牲打手唔見晒

有隻醫牲留下負皮

根本係醫療卡呢種產物有問題
你比cash當400蚊
醫療咭得大概130蚊
即係睇一個咭客等如正常客1/3收入
醫生點會將同樣心機同樣成本既藥放落咭客度？
如果真係有病去睇醫生，病人就得唔到適當既治療

不過已經番唔到轉頭，醫療咭只會越做越大，得益既只係醫療咭公司

醫牲
有d傻仔做病人仲要幫醫生諗埋點揾食

比錢睇完一次，下次去藥房自己買反相同既藥

專科又唔同講法呀,有次打波整親
去睇骨科,又好仔細睇
唔用卡收800,用卡收40

惡撚到
睇錢唔重就等於訓街
醫牲幾時醫下自己個腦

有投訴過，明明咩檢查都無做，都話佢做法無錯

一向都係有班傻尻幫佢地太飛機

腦袋好寶貴，但唔係人人都有

醫醫相衛，你吹得佢漲，醫撚死你都仲得

衰過台灣健保

有一隻醫牲不斷對有關醫學霸權嘅回覆負皮
好撚心啦，話緊你呀，柒少陣啦

不嬲用醫療卡開既藥都係廢好多
同一間診所同一個醫生 有用卡同冇用卡既藥係可以差好遠
所以我堅病係唔會用醫療卡睇
最多拎返張單去claim
用醫療卡睇果d藥我出到門口就會掉

留番啲藥當旅行藥傍身啦

香港醫生
笑撚死人

而家好多醫生都係咁

擺到明你用醫療卡就鳩hea 你

屌你老母咁識做生意，你一開始講明啦，我咪唔入黎睇
但唔係個個醫生都咁撚無品，醫療卡就hea

以前公司有醫療卡 又或者claim 8成
射波既話就會用醫療卡 廿蚊雞
如果真病就會事後claim返 因為知道用醫療卡一定係比廢藥

我真病去睇果d唔會食得晒
我通常都係食一日藥就會好返
所以留埋留埋都留左好多

可能九成五都有
真係大部分都無品

封信話佢已經轉介病人俾其他醫生

醫牲比個負皮你

係 兩袋panadol

唔好介意 你影正面 你咁樣唔知咩藥 無成份

“醫生認為自己未能治理病人“

有鬼講過一定要檢查

左一估係piriton ，另外兩隻估係panadol

piriton咁大粒咩

3隻平到笑既藥仲咁串人個醫生

如果真係比得6粒真係得一日半藥

診所醫生不嬲都持牌藥房仔黎啦

細病就照單執藥

大病就斷錯症 、唔想揹飛就轉介走

去的老牌西藥房執藥好過啦，除非要假紙。藥房偏向落重藥

其實後生仔好人好姐真係去藥房買藥好過，唔為假紙真係唔使睇醫生

不過要睇實藥房執咩藥
試過喉嚨痛想去藥房買消炎藥
佢比左盒大陸出產既中成藥比我

聽落似醫生唔識溝通，佢講句醫療卡只包二日藥，你要四日就要加錢，deal or not deal 咁個病人都順氣啲

甄炳權有連登AC 好睇了

一毫子粒

衰過美國

根本唔係，我自己同屋企人從來都未用過醫療卡但都比d 垃圾醫生撚過好多次，次次都真金白銀睇玩撚死左你又咪最多放幾個月假去旅行

之前睇過唔夠俾會叫我自己補錢

有咩理由要張卡個額嚟就啲藥
唔係應該我應該食咩藥，佢就俾咩藥我㗎咩

利申：多數拎單返去claim

呢個醫生 年紀好大 唔係本地畢業既

正常開2日藥2日假紙
食完唔舒服再睇先拎多2日變4日
普通發燒俾4日睇黎之前果啲先庸醫啵

bupa card ?

諗起之前返pt診所個醫生都幾好人
醫療卡同現金俾嘅一樣開3日藥
唔會話用醫療卡就執第2款藥
不過佢都會就住黎開藥
真係有需要嘅個啲病人會額外開特效藥
就算開多左幾種 都唔會話逐樣加錢
淨係計日數黎加錢
醫療卡個啲最多都係收多30-40左右咁

不過都有啲人係擺到明想拎假紙
個啲會講到明想要一日藥/兩日藥就夠
咁醫生都係跟返個日數黎俾假紙

我自己有親人由家庭醫生政府診所去到最後突然痛到行都行唔到坐白車去醫院，但去左幾次先幫佢照胃鏡但已經末期胃癌。醫生睇過一堆但全部都hea鳩人打死都唔轉介，香港你無錢無運有大病等死都得 如果有醫生一早係佢胃痛胃出血初期轉介

如果只係傷風感冒，邊個醫生會諗到你係重病而要轉介？

另一個親人去第一次唔舒服已經幫轉介去照，最尾發現真係有粒瘤，好快就搞掂。如果個個醫生都為左賺你回頭睇佢果幾轉錢咁鳩我諗應該死唔少人，真心佩服果班覺得咁都無問題既弱智仔。

唔使浪費心機

香港醫務委員會同邪教無太大分別

唯一唔同。他地光大正明拿公帑

之後叫d投訴病人食屎

彩雲幾個西醫都無醫德，
老人家用醫療券幾日藥收600

隔離撐醫po話香港醫生好有醫德喎

專科唔敢講，但普通科診所醫生真係十個九個都垃圾黎，同你去藥房問d藥房仔買藥冇分別

acetamol 250, paracetamol 500
會唔會用到超標

彩虹邨宋醫生好好人 推薦推薦 非打手 有次肚痛到hihi 醫生見我咁辛苦 俾我睇先 好感動

Yo~ 醫畜留下負皮姐～ 使物驚Y

真定假？？
姑娘可以自己決定用乜嘢藥？

同我之前睇粉嶺嘉福個藍絲老坑醫生講D說話99%相似.

睇佢得個名乜都冇，應該係支那醫生黎考到試掛牌果類

專科咪又係一堆仆街
中建大廈個堆

係囉
有時要開特別藥姑娘都會話要加錢，可能加四十蚊到

唔係沒醫德 係誠實姐

影唔影到邊到GRAD?

你可以開4日藥 碌你2次卡
就算你張卡唔包額外藥如果你肯補錢都會開俾你

我次次唔用醫療卡個d 叫醫生開三日sl有時都唔得
正常人1至2days
發到幾高都係俾三日藥
樓主個醫生叫都係咁

其實個醫生都係講事實

用醫療卡想醫生打針，開歐美藥，是夢
攞張醫生紙去藥房攞正牌買仲好

屌 有d醫生最仆街係亂咁開類固醇比人搽
好似有d離題

真係痴撚線
必理痛俾兩包

大陸落黎…

老實好醫生

啲藥其實平到嘔

之前都係貪佢收醫療卡先去睇佢，試過入到去頭兩分鐘都係聽佢同人facetime。

呢條撚屌我都睇過, 完全睇唔起用醫療卡既病人, 成個診症佢乜撚都唔講, 問佢拎假紙又唔出聲, 完全唔知佢聽唔聽撚到我講野. 有次問佢拎假紙佢仲串9我, 話後生仔小小病唔洗拎假紙la 大佬, 用得醫療卡大家知咩事la, 唔洗玩串個party掛

睇咗成個case覺得好正常

射波卡真病唔會囉黎睇醫生啦

所有收卡診所都喺垃圾、射波用、專派必理痛同史立消，唔收卡加上有醫德就全港得好少，淨返果批庸醫居多

用醫療卡比果d藥通常都好流
所以我通常都自己比完再claim返

claim到6、7成都算係咁
唯有少啲病

所以醫療卡淨係用黎拎假紙
睇病真係唔好用佢

Sorry

咁醫生唔接醫療卡生意咪得
屋村開得，都係街坊來睇
有沒張卡都係睇果兩三個醫生
再者加一日藥最多咪一百幾十，成本多得幾多？
點解唔做埋俾病人呢

如果香港人唔係掛住打份牛工
一轉季坐車坐地鐵就係到放菌邊有咁易傳染
屌佢老味個個一轉天氣就咳咳咳唔撚掩口

一個個醫生
我細個可以用老豆張醫療咭睇病
睇開果個家庭醫生一樣無減藥
（因為老豆未有醫療咭前都係睇開佢）

不過佢之後做起咗，夠多客，就唔再收醫療咭

屌你啦幾粒仔piriton panadol
講成本一蚊都唔知洗唔洗
唔超過$10咁睇得起佢地呀

有醫療咭、唔係大晒呀

如果個個病人好似你咁，醫生唔洗食呀

你老母好慘

弱智無得醫

最憎垃圾醫生
推

但其實呢3款藥都係退燒 止痛 收鼻水
有咩問題？ 點為之好既藥

唔直接屌佢有撚用？

醫生同病人既關係只係商人同客人
佢地只係賣藥

係既話收咩診金

診所醫生講咩醫德呀,病人就係客人,冇人病佢地執苙訓街
佢地係商人,病人係客人
我之前睇個精神科貴到仆街,後尾轉做配藥,都勁貴,根本冇半年冇見佢
配親藥都要2000, 仲以為拿少d藥會平d,原來一樣,佢係夠周期黎比錢
幾多周就幾錢, 之後睇到原來藥房有得買到,話之佢了,1/3價錢買到
去睇佢根本唔係睇醫生,係賣藥

呢期係連登批評港醫=五毛

喂 呀哥
你好意思問依下好野喎

醫療行業
對醫生冇好感
有料既醫生我相信有
但有醫德既真係冇

你連小學雞都不如

支那仔可能唔識

問102度果啲全部block得

而家仆街真係要屌，如果唔係遲吓就快變大陸啲醫生咁，睇病睇到窮

明買明賣 ，你覺得少咪唔好接，接左又嘈嘈閉。呀 大佬你咁玩法 你無野 都係賺錢，但個病人就要病多幾日，又要再俾錢，最重要係排隊呀

上次去完旅行病撚左。睇左3次醫生，頭2次同一個，最後一次係另一個，但都係同一間，盈健。3次都用醫療卡 冇特別問題喎 張卡講明特效藥加錢，照加囉

我而家打個電話問下先

星期一至星期五先開
星期一打過去問下

好多彩雲巴打

如果大家都覺得醫療卡唔好，咁班醫生點解又肯接醫療卡。佢地肯團結，一齊唔接，咪唔會有醫療卡存在。

話用醫療卡會令醫生蝕住做？ 咪講笑啦。係賺少咗，唔係蝕。蝕住都肯收醫療卡，呢啲唔單叫有醫德，係聖人啦。

巴打 我信你係假膠
因為如果你唔係假膠你應該住緊青山唔會用到連登

再排一次隊再睇 佢有無得唔比多兩日藥你

炳權有冇上來留言?

醫療界是中共最後一根稻草 － 行內之見

用醫療卡d藥一向廢d
唔係一早就知嫁咩
個道理同感冒去排急症睇一樣 d藥都係廢
最後都係要自己比錢睇私家

不嬲睇醫生都係醫療咭加錢架啦，D藥爭好遠

香港醫務委員會執照 LMCHK 1979
1979年都要考試 仲唔係大陸醫生咩

醫療卡=假紙卡

之前去x健睇咳
叫佢開左隻特效咳水幾止到咳
平時d咳我好難先好到返
比醫療卡都係20蚊

你見呢到有第二個 Post 話咩開放市場係大陸陰謀

講真任何野都係有競爭有進步, 你香港醫學界封閉左幾十年. 大把機會你改革, 結果呢? 越做越差醫醫相衛. 醫療事故頻生, 有咩人負責?

開放市場要入到香港執業就要識英文廣東話, 再經過你地同政府合作做篩選咪得. 英聯幫國家夠做有突啦. 家下變到腐化晒. 又要講到點有壓力做到狗咁, 又要講咩唔可以開放市場.

聽呢到 D 人講, 其實香港醫生同大陸差唔多. 睇錢做人, 遲早乜都叫你做檢查劏你一筆. 重有其實 D 醫生有無報齊稅?

快 D 發展 AI 同改良機械手, 將來大數據知識唔再係一個人腦入面鎖住. 到時就會對呢 D 肥貓黎一個清算.

醫生係守衛香港最後防線

我果次個醫生都係話開2日藥

你未好就第3日再來攞

醫療卡比D廢藥正常
正常好少比4日藥,一係睇多次,一係到時再配

佢ON9在講個事實出黎話冇錢賺

可以話佢on9
我會覺得佢身為醫生緊張果少少診金多過病人個病好羞恥

有心既醫生十個都冇一個，連鎖九成伏

仲有美孚個仆街江炎輝

係 我都見過啲人明明只係剝隻正常生長既智慧齒 但為咗claim保險叫個醫生同佢book醫院做全身麻醉同開刀

醫療卡一定好撚閪。
平時D 醫生比現金果陣正常，一用醫療卡即刻打哂眼色

保險狗有事就唔撚賠，無事就日日係FB post 幫到人

温馨提示：樓主唔好開名，小心比人告。

醫療卡包好少錢，醫生收咁少錢，比返咁嘅貨你。

醫療卡只係比你射波用

啦 唔係打手 實無需要打手
住咗彩雲邨咁多年
由細到大都係睇佢
從來未試過有啲咁嘅事

seroxat, stilnox 呢d 正廠藥？
藥房入呢d 唔洗100蚊一盒，賣比你百幾 二百幾，
精神科醫生比半盒你，收二千
全部精神科醫生都係吸血鬼
手術唔識做，一味開藥賣藥試藥

大牌子，歐美上市大廠Pfizer, Sanofi ，Roche果d
Europharm 呢d本地廠食親都唔知點解，口乾d, 散d, 勊d, 口苦d, 藥力差d, 退燒慢d.

美孚一定係睇陳志誠 我搬咗屋都返去睇

唔好當我講笑，佢係我老豆朋友嚟

細個一病就俾老豆逼我去睇佢，而家一病我寧願去睇中醫仲好過睇佢。佢就乜柒都開抗生素俾我，有次我嬲嬲地一出門口成包扔鳩咗

普通感冒黎黎去去都係果d藥架啦
開多d咪比你覺得開心d，休息多d就ok, 頂唔順咪自己買感冒藥 (大肚有其他病或者藥物敏感另計)
除非你要假紙

你都on9
醫生唔撚使搵食？白做架

一直睇開呢間，又唔多覺有問題。。

件事我覺得唔係咁睇
就算唔用醫療卡，真金白銀睇
都唔會有好多醫生肯一次過開4日藥
除非你同佢講話要出埠公幹
唔係既一般只俾3日

不過無可否認
用醫療卡睇d藥係雞d既
咁咪再睇囉，反正唔使錢

睇樓主都唔係老野
普通發燒感冒攞4日藥
唔係體弱多病就係搵著數多
如真係咁嚴重，睇急症室啦
如果就死應該即刻有人招呼你

睇過一次 永遠唔回頭

精神科好撚垃圾,講d阿媽係女人野比我聽,唔食藥有西用
開黎開去都係個幾隻藥,我買到使鬼搵你,收得勁貴,根本唔係普通人可以負擔

精神科做到啲咩手術

起左底未？ 正人渣

但睇連鎖醫生反而肯開番d正常藥，最多加錢
而家私人執業果d講到蝕俾醫療卡病人咁

我由細睇到佢大
比錢睇果時態度真係唔同
有期我轉左工，公司有醫療卡
去睇果時連啲姑娘態度都差啲
跟住我無左醫療卡再去睇又變返正常

所以如果重病我會自己俾
普通病就用卡
個醫生係衰在語氣差少少姐
我之前睇過一個醫生
想要多啲藥
佢答我話張卡唔夠錢
要我補錢
我覺得咁樣解釋番就冇乜野

香港好撚多醫畜
同支那一撚樣
當病人係水魚
佢哋好唔好意思掛住牌寫
甚麼仁心、仁愛、仁醫
一啲醫德都無
醫者父母心，呸！

用親醫療卡去邊睇d服務都好差
個個都一心諗住黎呃病假

試過係元朗睇有個又係好仆街
名唔記得
係元朗冬菇亭附近

我都試過
都係用醫療卡
我感冒
咁諗住橫掂都要睇醫生
不如順便睇埋啲皮膚病去
點知個醫生話用醫療卡
只可以睇一樣病
如果要睇兩樣就要收兩次錢
聽倒佢咁講我眼都凸埋
從此以後都冇去睇過
富善邨容醫生

弱智本身就夠慘
又唔駛死全家既
全家死哂邊個照顧佢

屌你老母你係個醫生上連登？
未撚見過打字快既人咩咁都要屌
你就真係打手味濃啦

十個西醫9.9個閪

開名

黃裕民

天水圍射波醫生趙志宏